Q: What are the official dates for the Milano Cortina 2026 Winter Olympics?
A: The Olympic Winter Games Milano Cortina 2026 are scheduled to take place from Friday, February 6, 2026, to Sunday, February 22, 2026. Preliminary competitions in some sports like curling and ice hockey will start two days prior to the Opening Ceremony.

Q: Where will the 2026 Winter Olympics be held?
A: The Games will be co-hosted by the Italian cities of Milan and Cortina d'Ampezzo, making it the first Olympics with two official host cities. Events will be spread across multiple venues in the Lombardy, Veneto, and Trentino regions of Northern Italy.

Q: What is the official name of the event?
A: The official name is the XXV Winter Olympic Games, commonly known as Milano Cortina 2026.

Q: What is the official motto for the Milano Cortina 2026 Olympics?
A: The official motto is "IT's Your Vibe".

Q: Who are the official mascots for the Games?
A: The official mascots are two stoats (small mammals) named Tina and Milo. Their names are a tribute to the host cities, Cortina and Milan, respectively. Tina represents the Olympics, and Milo represents the Paralympics.

Q: Will there be any new sports or events at the 2026 Winter Olympics?
A: Yes, ski mountaineering ("skimo") will make its official Olympic debut as a new sport. There will also be several new medal events in existing disciplines, including men's and women's dual moguls, women's doubles luge, women's large hill individual ski jumping, and mixed team skeleton.

Q: Where will the Opening and Closing Ceremonies take place?
A: The Opening Ceremony will be held at the San Siro Stadium in Milan on February 6, 2026. The Closing Ceremony will take place at the historic Verona Arena on February 22, 2026.

Q: Will NHL players participate in the men's ice hockey tournament?
A: Yes, NHL players are scheduled to participate in the Olympic men's ice hockey tournament for the first time since the 2014 Sochi Games.